% @Source SC
% @Points 8
% @Redaction copie
On donne la fonction $f$ définie sur $\R$ par \[f:x\longmapsto -2(x-3)(x+7)\]
\begin{enumerate}
  \item Donner le nom de la courbe représentative de $f$ et décrire son allure.
  \item \begin{enumerate}
    \item Déterminer les solutions de l'équation $f(x)=0$.
    \item Donner une interprétation graphique de ces solutions.
  \end{enumerate}
  \item Déterminer les coordonnées du sommet de la courbe représentative de $f$.
  \item Dresser le tableau de signes de la fonction $f$ sur son domaine de définition.
  \item Déterminer le tableau des variations de la fonction $f$ sur son domaine de définition.
\end{enumerate}